---
aid: 9025
zid: 752455
title: "如果临高500废搞不到北美武器，那么用什么解决方案？"
author: 钱老摸
date: 2018-05-13 10:07:11+07:00
lastmod: 2018-05-23 19:45:00+07:00
---

钱老摸 于 2018-5-13 10:07:11 发表了：

包括国外这些都不考虑

就目前国内条件，还不能惊动有关部门。

---

赵政委 于 2018-5-13 10:08:31 发表了：

缅甸&nbsp; &nbsp;越南&nbsp; &nbsp;俄罗斯&nbsp;&nbsp;或者是菲律宾，有钱就是大爷。

---

深潜者 于 2018-5-13 10:11:03 发表了：

那就米尼枪呗，如果怕加工枪管膛线容易京东有关部门，可以先靠滑膛米尼枪凑合。

另外俺寻思用射钉弹发射铅弹或许也行。

---

两河百郡宋山川 于 2018-5-13 10:16:40 发表了：

以开箭馆的名义进口滑轮弓喽，或者屯一批无缝钢管，走的前几天偷偷车好膛线，在明代组装。

---

两河百郡宋山川 于 2018-5-13 10:18:34 发表了：

> 赵政委 发表于 2018-5-13 10:08
>
> 缅甸&nbsp; &nbsp;越南&nbsp; &nbsp;俄罗斯&nbsp;&nbsp;或者是菲律宾，有钱就是大爷。

用美元买的话银行公安都会察觉。

---

钱老摸 于 2018-5-13 10:34:28 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-13 10:11
>
> 那就米尼枪呗，如果怕加工枪管膛线容易京东有关部门，可以先靠滑膛米尼枪凑合。
>
> 另外俺寻思用射钉弹发射铅 ...

单
加工枪管膛线问题不大

不把枪所有零件都在一个工厂里生产应该不会引起注意

---

深潜者 于 2018-5-13 10:35:04 发表了：

> 两河百郡宋山川 发表于 2018-5-13 10:16
>
> 以开箭馆的名义进口滑轮弓喽，或者屯一批无缝钢管，走的前几天偷偷车好膛线，在明代组装。
>
> ...

滑轮弓貌似不能射古箭？大概用不起吧？而且没有充分训练好像没法玩滑轮弓？

---

深潜者 于 2018-5-13 10:36:02 发表了：

> 钱老摸 发表于 2018-5-13 10:34
>
> 单加工枪管膛线问题不大

话说有什么合法用途的细钢管里有类似膛线的？

---

南海游鱼 于 2018-5-13 10:42:59 发表了：

淘宝上各种口径高压防爆无缝钢管都有

---

愚哉子安 于 2018-5-13 10:46:48 发表了：

> 南海游鱼 发表于 2018-5-13 10:42
>
> 淘宝上各种口径高压防爆无缝钢管都有

好像还卖挤膛线的冲子，还能定制缠距……

---

深潜者 于 2018-5-13 10:51:18 发表了：

> 南海游鱼 发表于 2018-5-13 10:42
>
> 淘宝上各种口径高压防爆无缝钢管都有

下单之后，送东风快递的是不是就上门查水表了？

---

akula971 于 2018-5-13 11:14:33 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-13 10:51
>
> 下单之后，送东风快递的是不是就上门查水表了？

为什么？

买管子而已，真这样中华大地还有人敢随地吐痰？

---

akula971 于 2018-5-13 11:15:37 发表了：

> 两河百郡宋山川 发表于 2018-5-13 10:16
>
> 以开箭馆的名义进口滑轮弓喽，或者屯一批无缝钢管，走的前几天偷偷车好膛线，在明代组装。
>
> ...

这跟自杀有区别吗？和明代人比弓箭。

---

深潜者 于 2018-5-13 11:17:15 发表了：

> akula971 发表于 2018-5-13 11:14
>
> 为什么？
>
> 买管子而已，真这样中华大地还有人敢随地吐痰？

那个火柴枪的不还是被警察改装上枪管，当真枪抓进去了

---

akula971 于 2018-5-13 11:41:27 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-13 11:17
>
> 那个火柴枪的不还是被警察改装上枪管，当真枪抓进去了

你要找典型，14 亿人里那多的是，但是要说老大哥盯着你，吐痰都不敢还是算了吧。

---

raycocarter 于 2018-5-13 12:51:11 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-13 11:17
>
> 那个火柴枪的不还是被警察改装上枪管，当真枪抓进去了

临高开局时还没这么严的，而且可以直接买无缝管自己拉线膛

---

raycocarter 于 2018-5-13 12:53:05 发表了：

也可以去东欧买运动步枪，经东南亚然后在海上集结

---

k.xerxes 于 2018-5-13 13:04:31 发表了：

小作坊里自制。 拉膛线的工具自制毫无难度。&nbsp;&nbsp;穿越前展老板的小机械厂能让初创时候的柯尔特羡慕的吐血了。&nbsp;&nbsp;给狒狒普及能够快速换转轮的转轮黑药手枪没啥难度的。&nbsp;&nbsp;事实上，如果穿越前努力一下，自己搞个冲压铜壳的小生产线都不难。&nbsp;&nbsp;无烟火药没戏，但是黑药左轮，后装枪。 肯定可以普及的的。 火炮也是一个道理，只不过监管比枪支更少。

---

cc52333 于 2018-5-13 14:17:17 发表了：

> k.xerxes 发表于 2018-5-13 13:04
>
> 小作坊里自制。 拉膛线的工具自制毫无难度。&nbsp;&nbsp;穿越前展老板的小机械厂能让初创时候的柯尔特羡慕的吐血了。&nbsp;&nbsp;...

其实也就元老自己没那个胆子只用这样的玩意。只是没胆而已。

---

Arcteryx 于 2018-5-13 14:41:31 发表了：

淘宝上有消防器材厂家在卖消防迫击炮、消防火箭筒、森林防火弹发射器、森林防火装甲车、城市消防装甲车。。。

---

投奔北朝 于 2018-5-13 15:15:49 发表了：

> 赵政委 发表于 2018-5-13 10:08
>
> 缅甸&nbsp; &nbsp;越南&nbsp; &nbsp;俄罗斯&nbsp;&nbsp;或者是菲律宾，有钱就是大爷。

怎么运过来是个大问题

---

投奔北朝 于 2018-5-13 15:16:16 发表了：

> 两河百郡宋山川 发表于 2018-5-13 10:16
>
> 以开箭馆的名义进口滑轮弓喽，或者屯一批无缝钢管，走的前几天偷偷车好膛线，在明代组装。
>
> ...

滑轮弓射速太慢

---

南海游鱼 于 2018-5-13 20:40:29 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-13 10:51
>
> 下单之后，送东风快递的是不是就上门查水表了？

不几道，反正淘宝上多的很。您试试看？

---

维恩 于 2018-5-13 22:08:55 发表了：

话说主角要是一开始就找中国政府合作，而且虫洞只有主角能开启，中央高层方面能接受什么样的价码和条件

---

corsola 于 2018-5-14 13:54:01 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-13 10:36
>
> 话说有什么合法用途的细钢管里有类似膛线的？

换热器？内螺纹是强化换热的一种手段

---

Kaifeng.Wang 于 2018-5-14 17:38:37 发表了：

_本帖最后由 Kaifeng.Wang 于 2018-5-14 11:58 编辑_

管子没多大问题。用一些廉价工具就能在圆钢上掏孔。照片上是个 4000 块的小车床，9.8 毫米直径 300 毫米长的钻头再接长，十几块吧。圆钢直径 20 毫米长 500 毫米，我花了了大概 2 个小时打通。挤膛线也不难。弹药是真正的麻烦。

---

深潜者 于 2018-5-14 18:42:54 发表了：

> Kaifeng.Wang 发表于 2018-5-14 17:38
>
> 管子没多大问题。用一些廉价工具就能在圆钢上掏孔。照片上是个 4000 块的小车床，9.8 毫米直径 300 毫米长的钻头 ...

如果不追求被甲和弹壳，直接用纸包裸铅弹似乎挺容易的呀！

---

Kaifeng.Wang 于 2018-5-14 18:53:26 发表了：

考虑到相对北美奸商提供给临高众的通用武器用的.22LR（原著一百万发子弹偷渡及几次战役明军身被数弹死战不退推断），装修用的南山 S54 射钉弹 5.6X25 的弹壳可以提供大出一倍发射药容量，大约 400 焦耳左右的枪口动能。肯定比原著打得好看。

---

深潜者 于 2018-5-14 19:08:18 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2018-5-14 19:13 编辑_

> Kaifeng.Wang 发表于 2018-5-14 18:53
>
> 考虑到相对北美奸商提供给临高众的通用武器用的.22LR（原著一百万发子弹偷渡及几次战役明军身被数弹死战不 ...

5.6×25mm 射钉弹是哪个标准里的？为什么 GB 19914-2005 里没有呢？

话说黑标 10×18mm 射钉弹出口动能高达 1300J，做主力步枪都够用了。

---

Kaifeng.Wang 于 2018-5-14 21:41:30 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-14 13:08
>
> 5.6×25mm 射钉弹是哪个标准里的？为什么 GB 19914-2005 里没有呢？
>
> 话说黑标 10×18mm 射钉弹出口动能高达 1300 ...

太贵，那东西要 10 块人民币一粒，这价钱够买 5 发以上 9X19 的 FMJ。

---

深潜者 于 2018-5-14 21:43:50 发表了：

> Kaifeng.Wang 发表于 2018-5-14 21:41
>
> 太贵，那东西要 10 块人民币一粒，这价钱够买 5 发以上 9X19 的 FMJ。

这不是买不到 9×19 吗？（会被查水表、送东风快递）话说 400J 的射钉弹要大约多少钱？

---

Kaifeng.Wang 于 2018-5-14 21:54:37 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-14 15:43
>
> 这不是买不到 9×19 吗？（会被查水表、送东风快递）话说 400J 的射钉弹要大约多少钱？
>
> ...

这东西曾经淘宝上一搜一大堆。据说 S32 闭口的哪款 6.8\*25 威力更大。反正都是一块不到一粒。

---

tsuyui 于 2018-5-14 22:15:33 发表了：

胆子够大让黄烨去和北棒黄金换 AK 啊，或者去德涅斯特河、伊朗这种国家做这种事情？

---

黑色雪绒花 于 2018-5-14 22:21:51 发表了：

你们说的这些，都要时间。穿越后才几天，乡勇就上门了，你们拿零件去干仗？

---

88 霰 于 2018-5-14 23:31:21 发表了：

去东南亚搞

---

liutom2 于 2018-5-15 01:16:43 发表了：

米尼枪就可以了，米尼枪散件事先都准备好了，完全可以把 200 支先组装测试一下，然后再拆散单独存放。

弹药里的黑火药就买点鞭炮，自己拆了放在干燥盒里。

火帽稍微麻烦点，大家想想办法吧。

米尼弹随便你铸造，谁会管这个？

---

seraph0722 于 2018-5-15 02:57:11 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2018-5-14 22:21
>
> 你们说的这些，都要时间。穿越后才几天，乡勇就上门了，你们拿零件去干仗？ ...

文章是人写的，手上只有零件，那就半个月后再让土著上门呗

---

qarc 于 2018-5-15 08:55:59 发表了：

这帖子感觉有点危险了……

---

ぱるる大好き！ 于 2018-5-15 09:05:18 发表了：

能弄到子弹的话可以自造自由枪机冲锋枪

---

yebeng 于 2018-5-15 10:04:23 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2018-5-14 22:21
>
> 你们说的这些，都要时间。穿越后才几天，乡勇就上门了，你们拿零件去干仗？ ...

那就多在船上呆几天呗，做好武器再下船开始建设

---

深潜者 于 2018-5-15 12:31:06 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-15 01:16
>
> 米尼枪就可以了，米尼枪散件事先都准备好了，完全可以把 200 支先组装测试一下，然后再拆散单独存放。
>
> 弹药里 ...

火帽实在不好造，得穿越后再组织生产，比步枪散件组装慢太多了，所以前期还是想办法带能直接击发的吧。

比如射钉弹后装枪怎么样？把铸造裸铅弹粘在射钉弹前面，因为有射钉弹的弹壳，所以闭气很容易。不过这么做的话，最好用大口径射钉弹（10×18），否则就得从前面装铅弹了。

---

深潜者 于 2018-5-15 12:32:08 发表了：

> yebeng 发表于 2018-5-15 10:04
>
> 那就多在船上呆几天呗，做好武器再下船开始建设

把步枪散件组装好，铸造铅弹，分装黑火药都可以在船上完成。但制造火帽这个……

---

表情生动泰瑞尔 于 2018-5-15 12:38:02 发表了：

弄个海外皮包公司 集体海外训练&nbsp;&nbsp;以非洲名义购买 直接正品的 56 半 56 冲 还有 67 式手榴弹应该好买吧（猜的）

---

liutom2 于 2018-5-15 13:42:32 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-5-15 09:05
>
> 能弄到子弹的话可以自造自由枪机冲锋枪

弄少了没意义，你弄个千八百发的，还没等你拿到货就进去了。

---

liutom2 于 2018-5-15 13:44:01 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-15 12:31
>
> 火帽实在不好造，得穿越后再组织生产，比步枪散件组装慢太多了，所以前期还是想办法带能直接击发的吧。
>
> ...

你要变通一点，砸炮枪里面用的啥？

咱一咬牙一跺脚，买几万砸炮，装到纸包弹里可以上德莱赛击针枪了。

---

liutom2 于 2018-5-15 13:45:03 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-15 12:32
>
> 把步枪散件组装好，铸造铅弹，分装黑火药都可以在船上完成。但制造火帽这个…… ...

笨，直接就上火绳击发好了，然后出发前做 500 套 2 毫米不锈钢板甲，对面射不动你，你开枪他就死。

---

Kaifeng.Wang 于 2018-5-15 14:23:49 发表了：

_本帖最后由 Kaifeng.Wang 于 2018-5-15 08:52 编辑_

> 深潜者 发表于 2018-5-14 12:42
>
> 如果不追求被甲和弹壳，直接用纸包裸铅弹似乎挺容易的呀！

这样子吹牛笔下的的 500 狒会在 D+16 被乡勇一波推平。

---

Kaifeng.Wang 于 2018-5-15 14:26:42 发表了：

_本帖最后由 Kaifeng.Wang 于 2018-5-15 08:28 编辑_

> 深潜者 发表于 2018-5-15 06:32
>
> 把步枪散件组装好，铸造铅弹，分装黑火药都可以在船上完成。但制造火帽这个…… ...

火帽不难，紫铜皮软，有模具的话冲床都不用，榔头都敲得出。发火药暂时用用火柴头。反倒是收购大量黑火药，会被强力部门关注。

---

Kaifeng.Wang 于 2018-5-15 15:07:42 发表了：

_本帖最后由 Kaifeng.Wang 于 2018-5-15 10:53 编辑_

> 黑色雪绒花 发表于 2018-5-14 16:21
>
> 你们说的这些，都要时间。穿越后才几天，乡勇就上门了，你们拿零件去干仗？ ...

零件组装，能花多久。在我看，光在船上的半天时间，如果有十几号机加工人口足够弄出百人份了。校枪得下船，会比较慢。第一次反围剿是在 9 月 16 号那天，还有半个月，肯定搞得定。

---

黑色雪绒花 于 2018-5-15 15:15:21 发表了：

> Kaifeng.Wang 发表于 2018-5-15 15:07
>
> 零件组装，能花多久。在我看，光在船上的半天时间，如果有十几号机加工人口足够弄出百人份了。
>
> ...

电够用？

---

Smokey_Days 于 2018-5-15 15:18:43 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2018-5-15 15:15
>
> 电够用？

当然够用，只不过执委会留不下逃到台湾的油了。

---

Kaifeng.Wang 于 2018-5-15 15:23:03 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-13 04:51
>
> 下单之后，送东风快递的是不是就上门查水表了？

曾经看到过某个打猎论坛里对淘宝上卖的无缝钢管的各种吐槽，就连按厘米卖的所谓高精度管都被骂成渣渣。所以下单买管子不会引来查水表，尤其是公司一下上万米。

---

深潜者 于 2018-5-15 15:24:36 发表了：

> Kaifeng.Wang 发表于 2018-5-15 14:26
>
> 火帽不难，紫铜皮软，有模具的话冲床都不用，榔头都敲得出。发火药暂时用用火柴头。反倒是收购大量黑火药 ...

火帽皮自带都行，关键是上药，火柴头真行？

---

yitiantulong 于 2018-5-15 15:41:14 发表了：

这样开局难度大了很多啊。

---

liutom2 于 2018-5-15 15:52:58 发表了：

> Kaifeng.Wang 发表于 2018-5-15 14:26
>
> 火帽不难，紫铜皮软，有模具的话冲床都不用，榔头都敲得出。发火药暂时用用火柴头。反倒是收购大量黑火药 ...

买鞭炮就是了

---

Kaifeng.Wang 于 2018-5-15 15:53:17 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-15 09:24
>
> 火帽皮自带都行，关键是上药，火柴头真行？

反正当年做的火柴枪瞎火率不高，关键是击针要给力。

---

liutom2 于 2018-5-15 15:53:36 发表了：

> Kaifeng.Wang 发表于 2018-5-15 15:23
>
> 曾经看到过某个打猎论坛里对淘宝上卖的无缝钢管的各种吐槽，就连按厘米卖的所谓高精度管都被骂成渣渣。所 ...

狒狒们那是锅炉钢管

---

liutom2 于 2018-5-15 15:58:02 发表了：

我来个超级坑爹的，狒狒们可以发明个电动上弩机，配上现代大磅数滑轮弩，来个一分钟 10 发半自动弩，这也够吓人的了。

---

Kaifeng.Wang 于 2018-5-15 16:00:17 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2018-5-15 09:15
>
> 电够用？

老展那个厂子，再给他添个 10 台通用车床，机器全开，负荷也不会超过 50 千瓦。用像样点的发电机，一小时就 15 升柴油而已。更何况在船上组装而已，最大的用电，应该是照明。

---

Kaifeng.Wang 于 2018-5-15 16:39:38 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-15 09:52
>
> 买鞭炮就是了

拆鞭炮太累，拆一个才收获一点点火药，价钱还死贵。

---

Smokey_Days 于 2018-5-15 17:01:29 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-15 15:58
>
> 我来个超级坑爹的，狒狒们可以发明个电动上弩机，配上现代大磅数滑轮弩，来个一分钟 10 发半自动弩，这也够吓 ...

半自动弩还行。

怀疑狒狒的工程设计能力。

---

liutom2 于 2018-5-15 18:22:24 发表了：

> Kaifeng.Wang 发表于 2018-5-15 16:39
>
> 拆鞭炮太累，拆一个才收获一点点火药，价钱还死贵。

但是足够隐蔽呀，你一下子搞一吨黑火药，不上门查你才怪

---

liutom2 于 2018-5-15 18:23:50 发表了：

> Smokey_Days 发表于 2018-5-15 17:01
>
> 半自动弩还行。
>
> 怀疑狒狒的工程设计能力。

就是一个上弩机，很简单的机械结构了，关键是不费人力，连射个百八十箭没问题，这就很可怕了，精英弓箭手都没这个能力。

---

Scat 于 2018-5-15 18:48:31 发表了：

找土鳖公检法赞助一下呗

---

深潜者 于 2018-5-15 19:24:33 发表了：

> Kaifeng.Wang 发表于 2018-5-15 15:53
>
> 反正当年做的火柴枪瞎火率不高，关键是击针要给力。

火柴枪是真枪吗？火柴自己的火焰能穿过传火孔将枪膛里的黑火药击发？还是只能和燧发枪、火绳枪一样，点燃药锅里的黑火药再间接击发？

后者的话，似乎就玩不了米尼枪了。没有精度和射程优势，怎么与土著对射？

---

深潜者 于 2018-5-15 19:25:32 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-15 18:23
>
> 就是一个上弩机，很简单的机械结构了，关键是不费人力，连射个百八十箭没问题，这就很可怕了，精英弓箭手 ...

弩箭怎么办？全靠从旧时空买来的那点吗？

---

cqduoluo 于 2018-5-15 19:30:51 发表了：

_本帖最后由 cqduoluo 于 2018-5-15 19:31 编辑_

现代造的反曲弓，弩，再搞点猎枪，然后弄点钢管，去了再折腾武器就行了，其实就冷兵器加改装几辆装甲汽车，初期根本没压力，现代人怎么可能打不过 17 世纪的呢。

---

liutom2 于 2018-5-15 19:51:04 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-15 19:25
>
> 弩箭怎么办？全靠从旧时空买来的那点吗？

买箭头箭羽，箭杆自己车就行了。

---

深潜者 于 2018-5-15 19:52:04 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-15 19:51
>
> 买箭头箭羽，箭杆自己车就行了。

感觉这比用射钉弹发射铅弹贵好多

---

Kaifeng.Wang 于 2018-5-15 20:05:27 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-15 13:24
>
> 火柴枪是真枪吗？火柴自己的火焰能穿过传火孔将枪膛里的黑火药击发？还是只能和燧发枪、火绳枪一样，点燃 ...

---

温侯高达 MKII 于 2018-5-15 20:07:51 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2018-5-14 22:21
>
> 你们说的这些，都要时间。穿越后才几天，乡勇就上门了，你们拿零件去干仗？ ...

实体版里面没有任何热武器，靠管叉＋农用车拖拉机冲锋也成功打退了袭击

---

Kaifeng.Wang 于 2018-5-15 20:09:38 发表了：

> Kaifeng.Wang 发表于 2018-5-15 14:05

头节链条前焊钢管，填火药，塞钢珠是必须的，

否则不是合格的火柴枪。

---

liutom2 于 2018-5-15 20:12:22 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-15 19:52
>
> 感觉这比用射钉弹发射铅弹贵好多

射钉枪弹按你那个数量定了立即会被查的，我买点箭头箭羽还可以说是美国合同要生产一批箭出口。

---

liutom2 于 2018-5-15 20:13:41 发表了：

> cqduoluo 发表于 2018-5-15 19:30
>
> 现代造的反曲弓，弩，再搞点猎枪，然后弄点钢管，去了再折腾武器就行了，其实就冷兵器加改装几辆装甲汽车， ...

把越野车改装一下，土坦克那样的，直接冲上去碾就是了，对面立即就得崩盘。

---

cqduoluo 于 2018-5-15 20:26:10 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-15 20:13
>
> 把越野车改装一下，土坦克那样的，直接冲上去碾就是了，对面立即就得崩盘。 ...

就算不改装，还有推土机呢，所以土堤之战打成那样太丢人了。。。

---

Kaifeng.Wang 于 2018-5-15 21:06:47 发表了：

> 温侯高达 MKII 发表于 2018-5-15 14:07
>
> 实体版里面没有任何热武器，靠管叉＋农用车拖拉机冲锋也成功打退了袭击
>
> ...

这才合理，而且伤亡少，俘虏多，合算

。

---

liutom2 于 2018-5-15 21:42:57 发表了：

> cqduoluo 发表于 2018-5-15 20:26
>
> 就算不改装，还有推土机呢，所以土堤之战打成那样太丢人了。。。

推土机慢了点，农用车、越野车那样的，比当时的马跑的都快。

---

Kaifeng.Wang 于 2018-5-15 22:15:40 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-15 14:12
>
> 射钉枪弹按你那个数量定了立即会被查的，我买点箭头箭羽还可以说是美国合同要生产一批箭出口。
>
> ...

成千上万买，是可能造成严重治安事件，会被查。几万几十万可能造成严重社会事件，立刻严查。几百万上千万这种战争规模，报出口用途，应该没人管了吧。

---

liutom2 于 2018-5-15 23:59:19 发表了：

> Kaifeng.Wang 发表于 2018-5-15 22:15
>
> 成千上万买，是可能造成严重治安事件，会被查。几万几十万可能造成严重社会事件，立刻严查。几百万上千万 ...

买几百万厂子先把你举报了。

---

spikefirst 于 2018-5-16 02:07:10 发表了：

如果是 90 年代末，新世纪初的话，就简单了，那时候管的很松，什么东西都很容易弄到。

---

深潜者 于 2018-5-16 06:40:16 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-15 23:59
>
> 买几百万厂子先把你举报了。

经销商狒狒监守自盗呢？买家通常有多大射钉弹存量？

---

liutom2 于 2018-5-16 08:44:28 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-16 06:40
>
> 经销商狒狒监守自盗呢？买家通常有多大射钉弹存量？

厂子肯定是几千万上亿的生产，但一般用户也就买个几千上万的，除非是经销商，那也不可能屯太多的货。

---

深潜者 于 2018-5-16 10:51:09 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-16 08:44
>
> 厂子肯定是几千万上亿的生产，但一般用户也就买个几千上万的，除非是经销商，那也不可能屯太多的货。
>
> ...

如果北美党弄不来的话，就最好能想办法找个经销商元老了

---

cc52333 于 2018-5-16 11:08:27 发表了：

> Kaifeng.Wang 发表于 2018-5-15 14:23
>
> 这样子吹牛笔下的的 500 狒会在 D+16 被乡勇一波推平。

防刺服加钢甲呗

真没枪，还不能造防具啊。。。

铁皮罐头的威力不是盖的。有 100 个铁皮罐头，临高乡勇是没办法对付的。

撑到正规军来，米尼早出了。

---

深潜者 于 2018-5-16 12:24:00 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-16 08:44
>
> 厂子肯定是几千万上亿的生产，但一般用户也就买个几千上万的，除非是经销商，那也不可能屯太多的货。
>
> ...

反正射钉弹就是一开始用的，等搞出雷汞填火帽后就不需要了。有了十几万发足够了，人均三百发应该可以撑过前期了。

---

深潜者 于 2018-5-16 12:25:05 发表了：

> cc52333 发表于 2018-5-16 11:08
>
> 防刺服加钢甲呗
>
> 真没枪，还不能造防具啊。。。
>
> 铁皮罐头的威力不是盖的。有 100 个铁皮罐头，临高乡勇是没 ...

谁统计下元老们有一百壮汉没？

---

liutom2 于 2018-5-16 12:32:47 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-16 12:25
>
> 谁统计下元老们有一百壮汉没？

有呀，基干民兵好像就有 100 人，各种退伍兵有 30-40 人呢。

---

深潜者 于 2018-5-16 12:36:14 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-16 12:32
>
> 有呀，基干民兵好像就有 100 人，各种退伍兵有 30-40 人呢。

善于用冷兵器披甲而战不？穿越前得先去会馆集训下？

其实前面各种追求火力的方案都是针对当年描述的对无畏民团恶战。

---

黄汉民 于 2018-5-16 13:17:09 发表了：

> 维恩 发表于 2018-5-13 22:08
>
> 话说主角要是一开始就找中国政府合作，而且虫洞只有主角能开启，中央高层方面能接受什么样的价码和条件 ...

500 块加一面锦旗

---

liutom2 于 2018-5-16 13:49:08 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-16 12:36
>
> 善于用冷兵器披甲而战不？穿越前得先去会馆集训下？
>
> 其实前面各种追求火力的方案都是针对当年描述的对无 ...

就狒狒们里的胖子，出发前集中训练 3 个月比当时绝大部分战兵都强了，本身身高体重就大，营养还好，身披板甲，手持现代钢武器，再列阵而战，旁边还有几辆土坦克，场面不要太美。。。。。。。。。。。。。。

---

Kaifeng.Wang 于 2018-5-16 14:13:49 发表了：

> 黄汉民 发表于 2018-5-16 07:17
>
> 500 块加一面锦旗

免费去某个康复院吧。

---

Kaifeng.Wang 于 2018-5-16 14:19:08 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-15 17:59
>
> 买几百万厂子先把你举报了。

几百万单子不小了，再说去了警察叔叔那里，说几百发有人要搞事，肯定有人信。几千发有团伙要搞大事，一定会当要案办。几百万发，有军团要政变，那就呵呵了。

---

liutom2 于 2018-5-16 14:31:12 发表了：

> Kaifeng.Wang 发表于 2018-5-16 14:19
>
> 几百万单子不小了，再说去了警察叔叔那里，说几百发有人要搞事，肯定有人信。几千发有团伙要搞大事，一定 ...

几百万肯定怀疑你是黑社会组织。

---

深潜者 于 2018-5-16 15:26:35 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-16 14:31
>
> 几百万肯定怀疑你是黑社会组织。

又不是黑手党、三合组这样的超级黑市会组织，哪有几百万的必要呀

---

Kaifeng.Wang 于 2018-5-16 15:53:40 发表了：

> cc52333 发表于 2018-5-16 05:08
>
> 防刺服加钢甲呗
>
> 真没枪，还不能造防具啊。。。
>
> 铁皮罐头的威力不是盖的。有 100 个铁皮罐头，临高乡勇是没 ...

在有半自动步枪，90 发子弹伴身的情况下。被 600 乡勇填平壕沟，突入防线，差点就溃散了。500 废不是白叫的。除非你给动力机甲，否则指望这帮狒柴去肉搏。

---

liutom2 于 2018-5-16 16:11:04 发表了：

> Kaifeng.Wang 发表于 2018-5-16 15:53
>
> 在有半自动步枪，90 发子弹伴身的情况下。被 600 乡勇填平壕沟，突入防线，差点就溃散了。500 废不是白叫的。 ...

要搞清楚狒狒们的枪法是极烂的，这些人绝大部分只打过几次靶，从来没打过活物，让他们冲着活人打难度实在有点高了。

---

Kaifeng.Wang 于 2018-5-16 18:37:35 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-15 09:53
>
> 狒狒们那是锅炉钢管

那种给伏波军用的管子，按资深人士说法，首先要拉直，可以用工地上拔钢筋的机器。截短之后去应力，自然时效的话，得放置 6 个月以上。然后，内膛用圆铰刀粗铰一遍，直铰刀精铰一遍。外圆粗车一遍。加工量 0.5 毫米，勉强解决内外圆圆度，内外圆不同心，管壁厚薄不匀。一万根管子凭机加工组十几个牲口，根本别想在开船前搞定。外发出去车膛线更是呵呵了。

---

liutom2 于 2018-5-16 18:56:13 发表了：

> Kaifeng.Wang 发表于 2018-5-16 18:37
>
> 那种给伏波军用的管子，按资深人士说法，首先要拉直，可以用工地上拔钢筋的机器。截短之后去应力，自然时 ...

你多心了，资深人士这是要高精度的管子，而 1853 的管子要求根本没这么高。

实际上狒狒们的枪能保证 100 米击中人形靶就足够了，200 米人形靶有 70%命中率在当时也精度惊人了，正常的米尼枪 300 米人形靶精度也不过 50%上下。

---

深潜者 于 2018-5-16 18:59:17 发表了：

> Kaifeng.Wang 发表于 2018-5-16 18:37
>
> 那种给伏波军用的管子，按资深人士说法，首先要拉直，可以用工地上拔钢筋的机器。截短之后去应力，自然时 ...

管子的精度不是问题，这东西本身就算精度、强度要求高点又不违法，直接要满足要求的成品管就行呀！

就膛线这块是难点，不过大不了就滑膛呗。从过盈配合滑膛枪的精度看，米妮滑膛枪应该也是蛮不错的。

---

深潜者 于 2018-5-16 19:00:41 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-16 18:56
>
> 你多心了，资深人士这是要高精度的管子，而 1853 的管子要求根本没这么高。
>
> 实际上狒狒们的枪能保证 100 米击 ...

话说直接就订购满足精度要求的机加工成品管好了，如果膛线不好做就干脆不做，反正从过盈配合滑膛枪的精度看，米妮滑膛枪应该也是挺好的。同样命中率下射程应该比当时的火枪远两倍左右吧？

---

cc52333 于 2018-5-16 19:32:21 发表了：

> Kaifeng.Wang 发表于 2018-5-16 15:53
>
> 在有半自动步枪，90 发子弹伴身的情况下。被 600 乡勇填平壕沟，突入防线，差点就溃散了。500 废不是白叫的。 ...

那是被突袭一下很乱而已，军事组和另一个组织好的过来直接反推了。

组织度是一切的根本，你不可能指望 500 废都骁勇，只能靠组织力好坏。

500 人到处要工作的，第一波有些乱我觉得完全可以接受。

---

cc52333 于 2018-5-16 19:34:01 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-16 12:25
>
> 谁统计下元老们有一百壮汉没？

当代男儿还没这么废吧。。。

单枪匹马的指望有多少个很骁勇我看拉倒，但是现代人有组织的情况下可比古代人厉害多了。

---

cc52333 于 2018-5-16 19:35:26 发表了：

> Kaifeng.Wang 发表于 2018-5-14 21:54
>
> 这东西曾经淘宝上一搜一大堆。据说 S32 闭口的哪款 6.8\*25 威力更大。反正都是一块不到一粒。
>
> ...

问下 用这玩意改造成复装子弹可行么？弹头直接用裸铅的圆头蛋，减少难度。

---

cc52333 于 2018-5-16 19:41:10 发表了：

> 温侯高达 MKII 发表于 2018-5-15 20:07
>
> 实体版里面没有任何热武器，靠管叉＋农用车拖拉机冲锋也成功打退了袭击
>
> ...

这段其实我觉得改得挺好的，现代人集体行动能力可比古代人强多了。

---

liutom2 于 2018-5-16 19:55:37 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-16 19:00
>
> 话说直接就订购满足精度要求的机加工成品管好了，如果膛线不好做就干脆不做，反正从过盈配合滑膛枪的精度 ...

根本没这个必要，你提个不正常的精度必然会让人怀疑你的用途。

就这几千支管子，里面必然有一定数量精度比较好的，挑出来就行了，剩下的再差，100 米打人也跟玩一样。

---

深潜者 于 2018-5-16 19:58:44 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-16 19:55
>
> 根本没这个必要，你提个不正常的精度必然会让人怀疑你的用途。
>
> 就这几千支管子，里面必然有一定数量精度 ...

19 世纪枪管的精度对于现在的机加工钢管算不正常的要求吗？

---

cqduoluo 于 2018-5-16 20:19:19 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-15 21:42
>
> 推土机慢了点，农用车、越野车那样的，比当时的马跑的都快。

开快了不安全，主要还是防守为主，推土机是面对大队集结的，还有些有火炮啥的，农用车和越野车才 1、2 吨，太轻了，一担没速度了还是危险的，或者上卡车好了。

---

liutom2 于 2018-5-16 20:25:56 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-16 19:58
>
> 19 世纪枪管的精度对于现在的机加工钢管算不正常的要求吗？

平直度和同心度的要求确实是过分了，钢管又不主要用于做枪管，很大一部分钢管都做了水管、电线管，这些要求就没那么高了。

但是狒狒们的米尼枪对精度的要求也没有多高呀。

再说了，有位美国大神说的好，枪管无论如何都不可能完美，最好的办法是打上几枪，它自然就直了。

---

深潜者 于 2018-5-16 20:28:05 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-16 20:25
>
> 平直度和同心度的要求确实是过分了，钢管又不主要用于做枪管，很大一部分钢管都做了水管、电线管，这些要 ...

对于冷拔等加工方式的钢管来说是过分的（根据 GBT3639 壁厚 10mm、内径 12mm 的冷拔管壁厚与内径精度是 ±0.15mm，这对于枪管确实是非常不够的），但如果要**
机加工
**的钢管还过分吗？

---

liutom2 于 2018-5-16 22:08:44 发表了：

> cqduoluo 发表于 2018-5-16 20:19
>
> 开快了不安全，主要还是防守为主，推土机是面对大队集结的，还有些有火炮啥的，农用车和越野车才 1、2 吨， ...

轻啥呀，装上钢板就得接近 2 吨了，要不叫土坦克嘛。

---

liutom2 于 2018-5-16 22:24:56 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-16 20:28
>
> 对于冷拔等加工方式的钢管来说是过分的（根据 GBT3639 壁厚 10mm、内径 12mm 的冷拔管壁厚与内径精度是 ±0.15m ...

风险已经够大了，就别给狒狒们增加风险了，按我的理解这个精度应该能满足 P1853 了，实际上真正影响的主要是平直度，这些钢管没有特殊要求的话会捆扎吊运，运输和存储过程中会有变形的。

---

Kaifeng.Wang 于 2018-5-17 04:26:22 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-16 16:24
>
> 风险已经够大了，就别给狒狒们增加风险了，按我的理解这个精度应该能满足 P1853 了，实际上真正影响的主要 ...

英国人在 1835 就有万分之一英寸的量具。在米涅枪之前，英国人用的滑膛枪的冲压子弹误差是千分之一英寸，子弹与枪管之间的游隙严格控制在百分之一英寸。米涅枪有 300 米的精度是因为用 100 米精度的滑膛枪管改的，不是什么渣渣管子刻了膛线就能当枪管的。

---

Kaifeng.Wang 于 2018-5-17 04:49:55 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-16 12:56
>
> 你多心了，资深人士这是要高精度的管子，而 1853 的管子要求根本没这么高。
>
> 实际上狒狒们的枪能保证 100 米击 ...

内膛加工是基础要求，不用球铰刀粗铰，直铰刀就可能过不去。不用直铰刀精铰，挤膛线的拉模就过不去。用拉模法挤膛线，500 毫米的管子就一分多钟两分钟不到搞定，一米长也就 3 分多钟的事。粗车外圆是为了美观，反正就两三分钟的事。这些活干完了，才轮到试射，把散布小的挑出来。百米散布在 A4 纸上，并不是容易的事。

---

深潜者 于 2018-5-17 05:16:49 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-16 22:24
>
> 风险已经够大了，就别给狒狒们增加风险了，按我的理解这个精度应该能满足 P1853 了，实际上真正影响的主要 ...

你这是超厚壁管呀！壁厚和内径差不多的，至于在运输过程中影响平直度吗？况且要求特殊包装不就行了。

---

深潜者 于 2018-5-17 05:20:05 发表了：

> Kaifeng.Wang 发表于 2018-5-17 04:26
>
> 英国人在 1835 就有万分之一英寸的量具。在米涅枪之前，英国人用的滑膛枪的冲压子弹误差是千分之一英寸，子 ...

冷拔管的精度能控制在正负千分之六英寸（±0.15mm），看起来还是勉强可以的？

---

Kaifeng.Wang 于 2018-5-17 05:22:08 发表了：

> cc52333 发表于 2018-5-16 13:35
>
> 问下 用这玩意改造成复装子弹可行么？弹头直接用裸铅的圆头蛋，减少难度。
>
> ...

边缘发火弹复装是件很麻烦的事。小口径运动步枪改用 S54 工程量很小，再加上 S32 货源少，管制紧，基本上没人动 S32 的脑筋。与 S54 相比，同样的弹头，S32 在 400 米上存速与 S54 在 270 距离上存速相同。

---

Kaifeng.Wang 于 2018-5-17 05:26:45 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-16 23:20
>
> 冷拔管的精度能控制在正负千分之六英寸（±0.15mm），看起来还是勉强可以的？ ...

膛线拉模不是太松，就是过不去。用拉刀切削法拉膛线，一根管子半天就没了。

---

深潜者 于 2018-5-17 05:32:10 发表了：

> Kaifeng.Wang 发表于 2018-5-17 05:26
>
> 膛线拉模不是太松，就是过不去。用拉刀切削法拉膛线，一根管子半天就没了。 ...

如果不要膛线的话，似乎这个精度的冷拔管直接就可以做滑膛管用了，都不需要再对内径加工。如果用米妮弹的话，就算是滑膛也能获得凑合的精度吧？

---

liutom2 于 2018-5-17 09:22:37 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-17 05:32
>
> 如果不要膛线的话，似乎这个精度的冷拔管直接就可以做滑膛管用了，都不需要再对内径加工。如果用米妮弹的 ...

滑膛枪直接塞米尼弹进去，100 米精度也是够的，很多人根本不明白为什么用锥形弹丸和膛线。

---

liutom2 于 2018-5-17 09:23:23 发表了：

> Kaifeng.Wang 发表于 2018-5-17 04:26
>
> 英国人在 1835 就有万分之一英寸的量具。在米涅枪之前，英国人用的滑膛枪的冲压子弹误差是千分之一英寸，子 ...

真是一堆神奇的理论呀。

---

liutom2 于 2018-5-17 09:24:38 发表了：

> Kaifeng.Wang 发表于 2018-5-17 04:49
>
> 内膛加工是基础要求，不用球铰刀粗铰，直铰刀就可能过不去。不用直铰刀精铰，挤膛线的拉模就过不去。用拉 ...

只能说，这都是什么概念？

---

liutom2 于 2018-5-17 10:31:46 发表了：

> Kaifeng.Wang 发表于 2018-5-17 04:26
>
> 英国人在 1835 就有万分之一英寸的量具。在米涅枪之前，英国人用的滑膛枪的冲压子弹误差是千分之一英寸，子 ...

稍微说一句，P1853 是英国第一款标准化生产的步枪，也就是零件可以互换，之前生产的几百万条枪从来就没达到过这个标准，什么铅弹丸千分之一英尺，为什么连零件都不能互换呢？零件标准比弹丸低？

至于滑膛枪游隙，美国人现在还在玩，从来不存在严格控制游隙的说法，只有人说常用弹丸规格，那也是好几种。

---

liutom2 于 2018-5-17 13:02:09 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-17 05:16
>
> 你这是超厚壁管呀！壁厚和内径差不多的，至于在运输过程中影响平直度吗？况且要求特殊包装不就行了。 ...

用什么理由？告诉人家你后面要拉膛线用？

锅炉钢管平直度要求是比较低的，你买锅炉钢管做其他用途，那就得允许别人猜测一下你要干什么用。

---

liutom2 于 2018-5-17 13:05:53 发表了：

> Kaifeng.Wang 发表于 2018-5-17 04:49
>
> 内膛加工是基础要求，不用球铰刀粗铰，直铰刀就可能过不去。不用直铰刀精铰，挤膛线的拉模就过不去。用拉 ...

有时间说几句，锅炉钢管上铅磨法，然后拉刀拉就是了，狒狒们又不是一个人，又没规定只有一台机器，就算实在坑，必须全人力，机械口的全上，30 多个人一天也弄 50 根以上，狒狒们不过才要 3000 根管子而已。

---

深潜者 于 2018-5-17 13:06:23 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2018-5-17 13:08 编辑_

> liutom2 发表于 2018-5-17 13:02
>
> 用什么理由？告诉人家你后面要拉膛线用？
>
> 锅炉钢管平直度要求是比较低的，你买锅炉钢管做其他用途，那就 ...

怎么可能用锅炉钢管？根据 GB3087，低压锅炉钢管壁厚公差高达 10%，这么大的误差怎么直接用？

当然是要 GBT3639 的精密冷拔钢管啦！这个的公差要求高达 1~2%左右

---

liutom2 于 2018-5-17 15:23:35 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-17 13:06
>
> 怎么可能用锅炉钢管？根据 GB3087，低压锅炉钢管壁厚公差高达 10%，这么大的误差怎么直接用？
>
> 当然是要 GBT36 ...

没关系，铅磨法能磨去口径的 3-10%，关键是书里已经写了，就是买的高压锅炉钢管而已。

大概应该是这东西

GB 5310-1995

http://www.doc88.com/p-9052665790179.html

壁厚度问题可以通过铅磨法来部分解决，但弯曲度这个问题可能得用其他办法，标准里允许 2mm/m，相当厉害了。实在不行买 3 倍的量切开后测量，挑出最好的 1/3 就行了。

---

liutom2 于 2018-5-17 15:27:52 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-17 13:06
>
> 怎么可能用锅炉钢管？根据 GB3087，低压锅炉钢管壁厚公差高达 10%，这么大的误差怎么直接用？
>
> 当然是要 GBT36 ...

精密管我查了一下主要是用在液压件上，狒狒们这种 14 毫米内径的大概用在电动自行车减震器上？

---

Kaifeng.Wang 于 2018-5-17 15:29:48 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-17 07:06
>
> 怎么可能用锅炉钢管？根据 GB3087，低压锅炉钢管壁厚公差高达 10%，这么大的误差怎么直接用？
>
> 当然是要 GBT36 ...

正因为原著里用锅炉钢管，所以被吐槽。

---

Kaifeng.Wang 于 2018-5-17 15:36:29 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-17 07:05
>
> 有时间说几句，锅炉钢管上铅磨法，然后拉刀拉就是了，狒狒们又不是一个人，又没规定只有一台机器，就算实 ...

上铰刀肯定比磨的块，问题是原著里是一万根一米的管子。上船前搞定 500 根肯定没问题。

---

liutom2 于 2018-5-17 15:40:22 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-17 13:06
>
> 怎么可能用锅炉钢管？根据 GB3087，低压锅炉钢管壁厚公差高达 10%，这么大的误差怎么直接用？
>
> 当然是要 GBT36 ...

按高压锅炉冷拔无缝钢管的标准，大概可以选 22 或者 25 外径的，壁厚 5.5-6 毫米。

使用锅炉钢管最大的优点是可以最大限度贴近狒狒们穿越后的工业水平，你觉得马袅钢厂能生产什么水平的钢管？只怕比这个高压锅炉钢管水平还低，而狒狒们显然不可能穿越后再重新设计一套枪的生产工艺，那就只能在穿越前就完全按照未来的水平做，这样在旧时空的设备穿越过去马上可以接着用。

---

liutom2 于 2018-5-17 15:40:59 发表了：

_本帖最后由 liutom2 于 2018-5-17 15:47 编辑_

> Kaifeng.Wang 发表于 2018-5-17 15:36
>
> 上铰刀肯定比磨的块，问题是原著里是一万根一米的管子。上船前搞定 500 根肯定没问题。 ...

你没发现你设计的工艺是按万生产枪管的吗？

我看了一下你的工艺，大概 5 分钟拉完一根枪管的膛线，如果 8 小时班，则单机单班 96 根，这种机器 1 个人可以管不止 1 台，就按 1 个人管 2 台吧，单人单班 192 根，一个月按 22 天算 4224 根，年产 5 万根。

这还是一个人，这么个厂子肯定不可能这么点人，就按 4 个人 8 台机器算，1 年 20 万轻轻松松。

原著里是准备了 3000 根管子和相应的配件，理论上配件会比枪管多一些。

---

Kaifeng.Wang 于 2018-5-17 17:47:16 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-17 09:40
>
> 你没发现你设计的工艺是按万生产枪管的吗？
>
> 我看了一下你的工艺，大概 5 分钟拉完一根枪管的膛线，如果 8 小 ...

老展那个场子，白天得正常接生意接活做掩护。晚上工人下班后偷偷摸摸做一下，设备只能有一套，重要部件还要能拆卸藏好。用拉刀切削肯定做不出活。到了临高自然要开始准备爆兵。

---

Kaifeng.Wang 于 2018-5-17 17:55:39 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-17 03:24
>
> 只能说，这都是什么概念？

有个在淘宝上订了按厘米卖的所谓高精管的先驱，拿到货后量了一下，应该是 6.00 毫米的内径小了 0.02 毫米。没在意，上了頂模（膛线冲子），顶到一半，出不来了。最后截了管子，磨薄卡住的地方的外圆，总算保住那根高价冲子。

---

Kaifeng.Wang 于 2018-5-17 20:16:40 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-16 09:26
>
> 又不是黑手党、三合组这样的超级黑市会组织，哪有几百万的必要呀

如果真有这么 NB 的组织，直接向厂方订 S32，还要特意关照不要收口。厂方为了户口本，一定不会去举报。

---

cqduoluo 于 2018-5-17 20:52:32 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-16 22:08
>
> 轻啥呀，装上钢板就得接近 2 吨了，要不叫土坦克嘛。

2 吨也不够看啊，大点的轿车都 2 吨多，一旦没了速度，十几个人就能掀翻了。

我觉得起码也要 5 吨级的才够稳当。

---

深潜者 于 2018-5-17 20:58:27 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-17 15:27
>
> 精密管我查了一下主要是用在液压件上，狒狒们这种 14 毫米内径的大概用在电动自行车减震器上？
>
> ...

减震器、液压系统、传动轴什么的好像都可以用，关键是国标级精度就可以做到不用再加工直接按米妮滑膛使用了。

---

liutom2 于 2018-5-17 21:05:51 发表了：

> Kaifeng.Wang 发表于 2018-5-17 17:47
>
> 老展那个场子，白天得正常接生意接活做掩护。晚上工人下班后偷偷摸摸做一下，设备只能有一套，重要部件还 ...

老展的厂子从决定穿越起就不接单了，工人遣散了，机械口那些未来要操作这些机床的人在这个厂子里进行操作培训呀，在此次期间还得设计定做一系列穿越后要用的设备，比如铅磨机、膛线机的原型肯定在穿越前就做好了，否则穿过去现设计生产也未免太仓促了点。

---

liutom2 于 2018-5-17 21:22:58 发表了：

> cqduoluo 发表于 2018-5-17 20:52
>
> 2 吨也不够看啊，大点的轿车都 2 吨多，一旦没了速度，十几个人就能掀翻了。
>
> 我觉得起码也要 5 吨级的才够稳当 ...

2 吨还轻？你以为大萌朝的兵都是半兽人？这样的玩意儿冲过来，不比重甲骑兵可怕多了？

车停着 10 几个人能掀翻，能动的情况下 30 个也没戏。

就大萌朝那纯天然的环境，你弄个 5 吨卡车装上钢板能走几公里？

---

Kaifeng.Wang 于 2018-5-17 21:42:37 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-17 15:05
>
> 老展的厂子从决定穿越起就不接单了，工人遣散了，机械口那些未来要操作这些机床的人在这个厂子里进行操作 ...

没正常业务，还干个热火朝天，被邻居举报的可能性很大。

---

88 霰 于 2018-5-17 21:52:34 发表了：

> Kaifeng.Wang 发表于 2018-5-17 21:42
>
> 没正常业务，还干个热火朝天，被邻居举报的可能性很大。

http://v.youku.com/v_show/id_XMz ... j.8428770.3416059.1

搞个礼炮厂怎么样

---

liutom2 于 2018-5-17 22:06:47 发表了：

> Kaifeng.Wang 发表于 2018-5-17 21:42
>
> 没正常业务，还干个热火朝天，被邻居举报的可能性很大。

这邻居也未免太闲的慌了吧？狒狒们肯定在香港有个皮包公司，随便签几个掩护合同就是了，要不然买几千米锅炉钢管也得有个解释呀。

---

Kaifeng.Wang 于 2018-5-17 23:21:24 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-17 16:06
>
> 这邻居也未免太闲的慌了吧？狒狒们肯定在香港有个皮包公司，随便签几个掩护合同就是了，要不然买几千米锅 ...

正常业务犯的着遣散当地老工人，外招新工人。肯定有好事之徒多方探听。然后当然匿名举报。

---

liutom2 于 2018-5-18 00:11:34 发表了：

> Kaifeng.Wang 发表于 2018-5-17 23:21
>
> 正常业务犯的着遣散当地老工人，外招新工人。肯定有好事之徒多方探听。然后当然匿名举报。 ...

笨，先停止接单，厂子停工之后给工人发遣散费让他们走人，后面的事情还会有谁关心？好事之徒这饭吃的太饱了吧？

---

Kaifeng.Wang 于 2018-5-18 03:09:25 发表了：

> 88 霰 发表于 2018-5-17 15:52
>
> http://v.youku.com/v_show/id_XMzUxMzI2NTgyNA==.html?spm=a2h3j.8428770.3416059.1
>
> 搞个礼炮厂怎么样:l ...

这个东西完全可以用莱阳钢管做衬里，石膏裹外面，涂上金属漆，宣称仿古工艺品。缺点听一声响，也不知道剥一万头鞭炮够不够。

---

kong78 于 2018-5-18 15:58:16 发表了：

书里不是明确的写了吗？还有啥争议？

郭逸侦查时穿越众们在练习排队枪毙，将优质无缝钢管拉好膛线后带去大明再组装成枪支。

---

liutom2 于 2018-5-18 20:36:55 发表了：

> Kaifeng.Wang 发表于 2018-5-18 03:09
>
> 这个东西完全可以用莱阳钢管做衬里，石膏裹外面，涂上金属漆，宣称仿古工艺品。缺点听一声响，也不知道剥 ...

礼花厂得消防局批吧？这不得十天半个月来检查一次，还穿越个啥呀，最后把当地消防人员也拐走？

---

赫必隆 于 2018-5-19 05:51:45 发表了：

没北美武器也一样能立足。现代半自动武器+成吨的制式弹药，后面还增加了狙和反坦克导弹，这外挂过分了。

上岸第一件事要结寨，现代铁丝网+长矛就足以坑死头两批过来试探的。打不进去又不出来骚扰，县令和乡勇脑子坏了才会继续进攻，至少要等到官军支援骑兵和大炮，于是争取到了时间。然后集装箱城墙也有了，大船上可以事先搞个机修车间，组装出第一批米尼枪。

至于展氏机械厂找掩饰，这还不容易，表演几场债务纠纷就可以大大方方辞退工人，然后号称接个朋友单关门忙自己的。

---

Kaifeng.Wang 于 2018-5-19 19:15:49 发表了：

忽然发现标准液压缸有内径 12 毫米，16 毫米的。1000 毫米也是标准行程。14 毫米内径，1000 毫米长的管子可以订的光明正大。

内径尺寸公差带：GB1800.4—1999 H8。&nbsp;&nbsp;

内径直线度：≤0.03/500。&nbsp;&nbsp;

内径圆度、圆柱度：GB/T1184—1996 8 级。

缸筒内径表面粗糙度：≤Ra0.2。

壁厚允许偏差：GB—T17395—2008&nbsp;&nbsp;S5 级

---

hwf100859 于 2018-5-21 16:08:52 发表了：

> Kaifeng.Wang 发表于 2018-5-19 19:15
>
> 忽然发现标准液压缸有内径 12 毫米，16 毫米的。1000 毫米也是标准行程。14 毫米内径，1000 毫米长的管子可以订的 ...

这个简直是拿来直接就能用啊

---

深潜者 于 2018-5-21 17:08:11 发表了：

> Kaifeng.Wang 发表于 2018-5-19 19:15
>
> 忽然发现标准液压缸有内径 12 毫米，16 毫米的。1000 毫米也是标准行程。14 毫米内径，1000 毫米长的管子可以订的 ...

话说不同口径壁厚貌似是规定好的？

貌似不能要超厚设计吧？

设计工作压力 25MPa，比黑火药膛压（貌似七十 MPa 左右？）低不少，不知道裕度够不。

---

套头练技术 于 2018-5-21 20:24:12 发表了：

去阿富汗，去索马里，去全世界各国的黑市，AK 也是枪啊，不要死盯着 5.56

---

Kaifeng.Wang 于 2018-5-21 20:47:45 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-21 11:08
>
> 话说不同口径壁厚貌似是规定好的？
>
> 貌似不能要超厚设计吧？
>
> 设计工作压力 25MPa，比黑火药膛压（貌似七十 M ...

25Mpa 的工作压力，以 45 号钢 355Mpa 的屈服强度算，如果没有安全系数，只要 0.35 毫米的壁厚。通常要保证缸体的结构强度，2.5 毫米的壁厚起码的吧。

---

深潜者 于 2018-5-21 20:58:09 发表了：

> Kaifeng.Wang 发表于 2018-5-21 20:47
>
> 25Mpa 的工作压力，以 45 号钢 355Mpa 的屈服强度算，如果没有安全系数，只要 0.35 毫米的壁厚。通常要保证缸体 ...

这个好像不是光算下常温屈服强度就完事的。还得考虑高温下的强度（枪管内壁温度应该挺高的）、疲劳等等因素吧？

---

liutom2 于 2018-5-21 21:03:54 发表了：

> Kaifeng.Wang 发表于 2018-5-19 19:15
>
> 忽然发现标准液压缸有内径 12 毫米，16 毫米的。1000 毫米也是标准行程。14 毫米内径，1000 毫米长的管子可以订的 ...

这个还得看看耐压吧？耐压太高的会被怀疑的。

---

Kaifeng.Wang 于 2018-5-21 21:11:59 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-21 14:58
>
> 这个好像不是光算下常温屈服强度就完事的。还得考虑高温下的强度（枪管内壁温度应该挺高的）、疲劳等等因 ...

一根 3000 发寿命的管子，其实寿命也就 15 秒。每发 0.005 秒而已。

---

深潜者 于 2018-5-21 21:13:44 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-21 21:03
>
> 这个还得看看耐压吧？耐压太高的会被怀疑的。

标准液压系统的工作压力是按 25MPa 设计的，俺就是怀疑给枪管用够不够。或许可以试试热装套管加强？

---

liutom2 于 2018-5-21 21:42:42 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-21 21:13
>
> 标准液压系统的工作压力是按 25MPa 设计的，俺就是怀疑给枪管用够不够。或许可以试试热装套管加强？
>
> ...

你还是乖乖高压锅炉管吧，液压系统是常温，锅炉管是高温呀，差很多很多的。

---

深潜者 于 2018-5-21 21:59:52 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-21 21:42
>
> 你还是乖乖高压锅炉管吧，液压系统是常温，锅炉管是高温呀，差很多很多的。
>
> ...

好像也没差太多吧？看 346 钢的温度-屈服强度曲线，三百摄氏度下屈服强度才只损失两成而已。而内径 15mm 的锅炉管通常能耐多高压力？也就 10MPa 吧？

---

akula971 于 2018-5-21 22:10:07 发表了：

> 套头练技术 发表于 2018-5-21 20:24
>
> 去阿富汗，去索马里，去全世界各国的黑市，AK 也是枪啊，不要死盯着 5.56

实际上主力就是 SKS，不是什么 5.56.

---

liutom2 于 2018-5-21 22:17:42 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-21 21:59
>
> 好像也没差太多吧？看 346 钢的温度-屈服强度曲线，三百摄氏度下屈服强度才只损失两成而已。而内径 15mm 的锅 ...

这就真不知道了，得具体看钢材的成分和性能曲线了，实在太麻烦了。

---

zhubajie 于 2018-5-21 22:35:23 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-21 17:08
>
> 话说不同口径壁厚貌似是规定好的？
>
> 貌似不能要超厚设计吧？
>
> 设计工作压力 25MPa，比黑火药膛压（貌似七十 M ...

我发现一种&nbsp;&nbsp;用瓦斯的射钉枪， 就是没找到结构图纸，&nbsp;&nbsp;就是火锅那种丙烷瓦斯

---

Kaifeng.Wang 于 2018-5-22 15:43:12 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-21 14:58
>
> 这个好像不是光算下常温屈服强度就完事的。还得考虑高温下的强度（枪管内壁温度应该挺高的）、疲劳等等因 ...

0.005 秒的时间，能把枪管加热几度。又不是机枪可以连射。25Mpa 的平均压力，内径 14 毫米，1 米长的管子，理想状态的出口动能有 3800 焦耳，打完折也应该在 3000 以上。高压液压缸壁厚的设计，最大压力取工作压力的 1.25 倍，安全系数取 3 ～ 7。对一根 1.5 毫米壁厚的管子， 需要担心是拼刺刀时候会不会弯掉。

---

cc5233 于 2018-5-22 15:47:23 发表了：

> zhubajie 发表于 2018-5-21 22:35
>
> 我发现一种&nbsp;&nbsp;用瓦斯的射钉枪， 就是没找到结构图纸，&nbsp;&nbsp;就是火锅那种丙烷瓦斯
>
> ...

这玩意没膛线一类的稳定结构，效果不怎么样啊

---

深潜者 于 2018-5-22 18:32:43 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2018-5-22 19:26 编辑_

> Kaifeng.Wang 发表于 2018-5-22 15:43
>
> 0.005 秒的时间，能把枪管加热几度。又不是机枪可以连射。25Mpa 的平均压力，内径 14 毫米，1 米长的管子，理 ...

啥时候膛压可以按平均算强度了？平均膛压多少与枪尾能否抗住有关系吗？还有持续受力与冲击也是不一样的呀！

枪管做那么厚不是没有道理的，你要说 5mm 壁厚还差不多，1.5mm 就算用月神钛也不可能

---

Kaifeng.Wang 于 2018-5-22 19:28:38 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-22 12:32
>
> 啥时候膛压可以按平均算强度了？平均膛压多少与枪尾能否抗住有关系吗？
>
> 至于温度，看的是内侧好不，黑火 ...

9MM 帕蛋，膛压 240Mpa，厚度也就那么回事了，弹膛 2.85MM, 管子 2MM。

---

深潜者 于 2018-5-22 19:32:54 发表了：

> Kaifeng.Wang 发表于 2018-5-22 19:28
>
> 9MM 帕蛋，膛压 240Mpa，厚度也就那么回事了，弹膛 2.85MM, 管子 2MM。

按这个比例放大的话，15mm 内径不就需要 3.3~4.75mm 的壁厚了吗？而且液压管钢没枪管钢好吧？液压管是等壁厚的，所以只能按最厚的枪膛来。

壁厚=口径 × 压力/许用应力。

---

pom 爱 luna 于 2018-5-22 19:42:28 发表了：

> 温侯高达 MKII 发表于 2018-5-15 20:07
>
> 实体版里面没有任何热武器，靠管叉＋农用车拖拉机冲锋也成功打退了袭击
>
> ...

死了几个？后来元老们报复了么？

---

温侯高达 MKII 于 2018-5-22 19:47:28 发表了：

> pom 爱 luna 发表于 2018-5-22 19:42
>
> 死了几个？后来元老们报复了么？

四个吧，也没怎么报复，实体版第一卷到黎区就结束了

---

liutom2 于 2018-5-22 21:00:58 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-22 19:32
>
> 按这个比例放大的话，15mm 内径不就需要 3.3~4.75mm 的壁厚了吗？而且液压管钢没枪管钢好吧？液压管是等壁厚 ...

现代枪管怎么比呀，这枪管搞不好特种钢冷锻的

---

深潜者 于 2018-5-22 21:09:42 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-22 21:00
>
> 现代枪管怎么比呀，这枪管搞不好特种钢冷锻的

所以俺也怀疑壁厚会不够呀！

---

liutom2 于 2018-5-22 22:13:33 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-22 21:09
>
> 所以俺也怀疑壁厚会不够呀！

P1853 就是锻铁，那时候的锻铁还不如 20 钢，所以不用担心材质，只要厚度够就行了。

更何况狒狒们可以定合金钢管。

---

Kaifeng.Wang 于 2018-5-23 17:07:34 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-22 13:32
>
> 按这个比例放大的话，15mm 内径不就需要 3.3~4.75mm 的壁厚了吗？而且液压管钢没枪管钢好吧？液压管是等壁厚 ...

临高那杆火药枪，以 3000 焦耳枪口动能算，膛压大概是 9mm 派帕弹的 4.4 分之一。45 号钢屈服强度不小于 355Mpa，416R 枪管不锈钢常温下屈服强度 910Mpa。所以按比例的话，14 毫米内径 45 号钢有 1.85 毫米壁厚也够了。25Mpa 的液压管，取 7 的安全系数取整，3mm 的壁厚很正常，没人怀疑啥。管尾热套个 350 毫米长 2 毫米壁厚的筒是个很简单的活。

定制液压缸好像死贵的。

---

liutom2 于 2018-5-23 17:54:36 发表了：

> Kaifeng.Wang 发表于 2018-5-23 17:07
>
> 临高那杆火药枪，以 3000 焦耳枪口动能算，膛压大概是 9mm 派帕弹的 4.4 分之一。45 号钢屈服强度不小于 355Mpa， ...

那枪才 280 初速，动能大概 1500 上下。

---

深潜者 于 2018-5-23 18:41:23 发表了：

> Kaifeng.Wang 发表于 2018-5-23 17:07
>
> 临高那杆火药枪，以 3000 焦耳枪口动能算，膛压大概是 9mm 派帕弹的 4.4 分之一。45 号钢屈服强度不小于 355Mpa， ...

平均膛压是那么小，但最大膛压怎么会同步降低那么多呢？

---

88 霰 于 2018-5-23 19:11:17 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-23 17:54
>
> 那枪才 280 初速，动能大概 1500 上下。

维基上 P53 是 270
美国人的春田是 300-370

---

liutom2 于 2018-5-23 19:45:55 发表了：

> 88 霰 发表于 2018-5-23 19:11
>
> 维基上 P53 是 270 美国人的春田是 300-370

正确，美国人用的不是扩张式米尼弹，而是压缩式米尼弹，因此美国人的弹丸游隙要求高的多，相应的膛压就高，精度也更好一些。英国人用的扩张式米尼弹适应性更宽一些，但游隙大一些，膛压低一些，精度差一些。

---
